[2019中文]閱讀答案交流

今年考咗份閱讀卷 分享下自己睇法

90分滿分 27分甲部(30%)
乙部63分 45分白話(50%) 18分文言(20%)

咁其實上屆都係70%左右5**
今年呢份睇落第二篇深好多 但甲部同1/3都唔深
我估大約64~65分就會有5**

今次份卷真係好短,做完剩低30分鐘 以為自己睇錯時鐘
所以得閒抄低左D題目答案同埋少許分析
同大家交流下

時間關係我用口語打自己既睇法
所以應該要轉返書面語出先至係準確答案

不過都只係比大家參考下姐
咁最緊要大家都係溫返綜合
其實對答案就無乜意義 不過好多時大家都心郁郁
無興趣就上一頁快啲走 費事影響心情啦
(識我/學生勿起底)

答案其實好多時唔止一個 特別係長答果D
我又唔一定100%岩既 純粹交流下
(利申2012-2018考左7次DSE 閱讀卷7次都係5** 最高果年83%)
所以其實一定唔會岩得晒 大家都可以分享交流下

唔好對答案啦
對黎無意思

估下姐。。。

6i 西山景 可唔可以寫 附近數州的土地都在坐蓆之下？

孔子我用課外'直'答 得唔得

我諗唔得 果句只係概述
無真係描繪到景色

以直報怨? 定係父為子隱 子為父隱 直在其中?

咁會唔會影響下一分題

呢兩題連帶關係唔太深
根據返過往試題經驗後面果題應該無影響

wow好似幾勁
不如你過隔離post幫下撒旦老人
佢好似連比喻都未識分

父為子隱
話真率地幫親人 大嘅咁

孝個到寫老豆老母唔想去老人院 但為勢所逼

之後孔子曰 至於犬馬.............敬類似啲fd 好似收緊皮添

咩事

感覺上好似唔關事喎
你有冇拓展得深入啲

明月從間照錯咩
想聽你睇法
原本都係寫蓮動下漁舟

得架啦 因為我都係寫反語

依啲考評局會有幾個類似既答案

我都寫反語 希望唔會變你個名

清泉石上流呢5隻字原則上都唔可以話錯
大部分參考書會寫佢係以聲襯靜
但其實流水都有動態
但我只能講有穩陣既話一定係寫蓮舟...

佢話破小屋係居住環境
開窗係暴徒搶野 不過算啦應該係假膠

反諷同反語都應該正確

睇錯 LIHKG鳩

支持彼得

集集 希望主流果幾個答案都岩

支持維花奶減肥

師母你好

奴才答咗欺軟怕硬
傻子答咗過於正氣、不懂為人處事
係咪離曬題

我學校以動襯靜係教
明月松間照 清泉石上流
以泉水流動反襯明月松間幽靜

屌拿星 我學校冇咁教 真係on99

藍毛毛之神

我諗呢個真係錯喇
因為傻子其實都唔係"軟"

傻子果個應該都窄小小

媽咪麵藍毛毛演唱會開始喇

我覺得兩聯都啱 只係蓮舟果句會準D

奴才寫 守舊、不懂反叛
傻子寫魯莽（冇寫行事）
得唔得

話傻子短視得唔得
俾主人讚下就開心

傻子果條岩啦
奴才真係要諗下
因為題目係問有咩(-ve)問題
不懂反叛係咪一定係負面既野 就唔肯定喇

Sor自膠 奴才短視先啱

我覺得有啲怪

奴才：是非不分
傻子：吃力不討好
係咪已經零分左

我寫左服從性強

咁諷刺得唔得

奴才有機
傻子就真係⋯⋯

得

奴才 墨守成規 會唔會0

本身寫反諷 手多寫反襯 屌我個閪

零硬

清泉石上流會啱啲
竹喧歸浣女直頭已經唔係靜

即係寫竹喧歸浣女 蓮動下漁舟 可以？

明月松間照 月影=靜
清泉石上流 泉水流動=動

最尾個條 可唔可以寫君子待己以嚴 不依靠別人 同 海鷗一樣不靠別人生存

以動襯靜唔係應該 明月松間照 清泉石上流？

same

哇
樓豬唔好比你的學生睇到呀

破屋同開窗嗰題有4分
洗唔洗分開 破：政局不穩 屋：中國
開：革命 窗：新政制

hello peter

我理解係
雖有聲音，卻更顯竹林閒適之意。

可以，但係應該要從君子求諸己引申

Q6i. 寫則凡數州之土壤，皆在衽席之下既書面語得唔得

呢個講法都好啱

當年靠樓豬幫我中文拎5

多謝你

答咗，我覺得窄d

近況還好嗎

樓主介唔介意講邊幾年冇5**

你話overall？

比得蛇

如果寫諷刺係咪一分都冇

做緊工程狗

琴晚有冇睇完熱先去考

係
或者記得ge 列哂分卷grade 同幾%

跟你個答案大約無左三十分左右

想死
睇到訓唔著

大多你20

6年都5**，2016 5*
果年條議論寫香港教育制度嘅包袱，踩晒界作文5咗

綜合同閲讀都係7次5**
作文一次5，其他5**
oral次次都考得最差，可能個樣生得毒比人歧視

同問

綜合可唔可以教 拓展同見解

長答好多時我果個未必係唯一答案/一定啱

諷刺應該收貨

有咩想問

點寫好啲
尤其拓展 中間由原因到結果嘅過程寫得好差
驚作過頭

整合拓展應該點做

好奇一問，點解你考完一，兩年5**，仲要走去考埋咁多年，明明你唔考就有機會多個真係需要成績嘅人有5**，或者5*先
雖然唔關我事

當年同樓豬一齊打信長

作文點先有3

好心你班DSE雞 有時間就溫其他 或者做其他野輕鬆下啦
係要上黎對答案 SUNK COST黎 都唔知你地對黎做乜
你又唔知考評局份答案比分 連啱錯都唔知就對答案
見自己同其他人一樣又唔知係咪有分
見自己同其他人唔同又驚錯
都唔知有咩好傾

你搵老師應該都會搵幾次5星星
而唔係一次5星星
而且有啲老師會想同學生一齊考

我估係咁

Q4 ii) 呢題寫錯竹浣歸涴女 但後面果句寫啱
咁有冇分

自修生分開架

ggc 高02

好似係不過巴打都幾勁
有無考埋其他

16分點比果度有冇概念先？

多謝巴打

其他科？

錯字？扣1分

佢問景物唔係景色喎

整合個度有冇格式可以講下
自己成日都寫到好飄

1+2+5

求答
好撚不安 屌

中文其他卷或者其他科

樓主堅抽
但點解考完又考 每年都要千幾wo
有冇買卷 會唔會放上黎比大家學下野

咁一定係考晒4份嘅

教書ma

你個問題太空泛喎 想我點答你

係嘞，前面抄(matching)
後面作，分2段，呢個基本常識先

你意思係自修生分開拉CURVE定點？
乜唔係考評局會照俾SBA分架咩

個5分點做好啲

聰明人係幫兇喎乜野讀書人

條curve係日校果度拉，自修生係考完總分用黎對住條curve比

換言之，日校無論點考，top1%一定5**
但自修就冇%講，要睇分，如果所有自修生都勁，理論上係可以有5000個5**(當然實際不會）
但呢個解釋咗d補習佬考dse不會拉高curve

我想你答用腳寫都有3
我自問做到扣題 結構完整 係咪就有3
上年 3233>2
買左卷 可能係lv2 最高分
所以今年好撚驚 作文

你有冇考份卷？果條係選擇題黎
冇得揀幫兇

竹喧歸婉女 錯兩隻字 扣1分？

作文第一題寫畀朋友利用，成世記住呢句佢句:我只係利用你 昇華話提醒自己帶眼識人 呢個取材穩唔穩陣

用腳考都有3

慘到 3233出3 24%>76%

*出2
打錯

你覺得第一題難唔難
我覺得其實有啲難扣
但個個都話易

eaa max錯字扣1

記得巴打當年係高登出dse 解題都出名同受歡迎，
而家就負評如潮

上年諗住咁嘅悲劇唔會發生係我身上
放榜個日呆撚左

btw 有個marker比60我 其他4x 然後我就4x
希望今年冇事 唔想對唔住我補習老師

巴打都有返咁上下年紀喎
冇負評嘅

天道酬勤，帽事嘅

叫做勤力過上年打天才波(上年諗住自己咁有才華 成個周瑜咁 唔洗溫都3啦
但放榜發現原來我連自己連蘇軾都唔係
我真係寫唔出大江東去浪淘盡 仲有捲起千堆雪

冇，答案咁垃圾得讀書人咁模糊？

想問巴打有冇啲paper 3 mc skills可以分享下

啲3式判斷題成日錯

in彼得we trust

巴打咁有文學氣息，pass到啦

選擇題填窿窿

文言文27分總分？

奴才我都有寫守舊，但係我係寫守舊固執 得唔得
傻子就寫咗衝動偏激

除左睇書之外 仲有咩方法可以改善作文？
考完幾年 純粹想學下野

真心喎，d mc係偏淺，有冇睇返稿去諗點解錯？

無限重讀中六破佢計法

yes

前面個3part啲分有冇錯

好多時係詞彙貧乏嘅問題

?

最後個題幾多分

補習買題目再背文

冇寫咩

冇啊

計黎計去上面幾題得14分
最後個題冇寫

咁句式個啲點解決好？
定係都係睇多啲唔同作者學下？

好易寫呢條

4分

我寫中國人的思想，可以？

冇話唔得嘅，睇解釋

自修生係唔拉curve

篇文章個奴才都講明係強盜

Total都係18咋喎

可能有d遠？

邊有話得唔得睇你點寫既姐

甲部27 第三篇18

暗諷呢

唉。。。我原本係寫中國但手多改成中國人的思想

成份90？

係

Q3ii. 個答案無提過禮法既？
問緊「無違禮法」 同 「不違父母意願」有時會矛盾
答案應該類似「父母不想死後按禮法安葬」
咁既話子女不管點做都會違反左其中一項
連帶Q3iii. 都會蝕左分

然後山居秋暝，應該係頷聯

如果破屋子寫社會環境（冇寫動盪個啲形容詞）會唔會有1分

Q2

但要風吹到竹郁先有聲嘛
咁唔係動咩

屌 我寫咗嘲諷 係咪0

唔好阻人溫書啦

屌你老母，搞到我好低落

卷二作Q1 這句話係由我自己講出
立意：自己禍從口出對他人嘅影響
但係見好多人作這句話由其他人講 死啦好驚離題

頸聯係以聲襯寂

動靜黎計既話，頸聯係搵唔到真係靜既野，而頷聯有

我寫咗諷刺啊屌

題目無指定，無離題
但因為係由「整件事」而生教訓
而非
從「這句話」的重要
立意可能較難拗出黎

不過都考完就算，無離題，高分低分就由得個官判

竹喧果句唔係兩個都動咩？不過我答咗明月果句

乜野係寓言故事啊

奴才 真係好想寫奴性重
但係覺得太過白話考評局會交叉
結果我宜家唔記得自己填咗啲乜落去

我理解係類似作黎影射其他事嘅故仔

撞彩 我估有

呢條應該頗多合理答案 只要Make sense就ok

唔得

奴才寫無可救藥有無機?

有冇人true false ng果3條係
1.true
2.false
3. ng
hkeaa出親應該3個答案都有
應該冇重覆架?

寓言未即係故仔但又唔可以出真名好似論六國咁

好窄

開窗應該係幫奴隸解放自由

我寫面對內憂外患的國家但冇寫支那

但奴才屌鳩個傻子

不去深思事態，愚蠢
會唔會當我大包圍0？

個人認為係奴隸幫統治者做野 然後幫主人引D革命者入黎 分清楚邊D係反統治者

頂 我寫左用革命為人民創生機

原來你仲考緊
我大學都畢業

Q6 i 寫 縈青繚白，外與天際 得嗎

卷二題1一定要一件事咁講？
我係事描述偏少 說理多

我傻子寫愚笨
奴才寫盲目追從

我想問將微斯人吾誰與歸譯做
古仁人啊,我將依從從誰呢? 啱唔啱

我想問將 微斯人吾誰與歸 譯做
古仁人啊,我將依從從誰呢? 啱唔啱

今次好嘢，唔搵啲生嘅人作嘅文，搵死嘅無上年咁老懢

如果你講緊好認真咁寫文章
首先要理解字詞可以帶出咩信息
淨係睇野一個動作 都有看 瞄 盯 瞥 瞪etc
你睇啲經典大作家 佢地著作係會執著呢啲字眼
佢地無句式 只係逐粒字同你雕
因為同一個動作用唔同詞語背後都有唔同feel

背書咁學詞句再砌入文章 好易會不符文章原本既語境
與「同一罐頭句有人用得高分 有人用得低分」呢個道理一樣 不過作家係細緻版

Dse既話 唔洗細執到咁誇張 只要用嘅罐頭句同語境夾就夠

語譯既marking scheme 會唔會有多過一個答案

只須指出一項，所以ok，但要自己文句，不能原文直錄，題目要求

Q8 小弟寫左 衝動 同 敢言不敢做
Q12 應該係 F Ng T
利申唔肯定

諷刺入面有反諷嘅意思 好似答襯托同正襯或反襯咁 應該收貨

屌你收皮啦 你有答案咩 最撚on9就係對答案 仲要幫人對 影響人地考第二科心情

個選項會唔會太垃圾，篇野明明係暗諷讀書人都未直接解釋到個主體係乜

會 0硬
根本就錯

0硬

唔可以

0硬
邊撚到愚笨？
你就真係愚笨喇

一條友都去反抗 咪當佢愚笨

會

Q12 same

我同你答案全部一樣

絲打 我估 好采就啱晒 最多失3分

連登冇人識鵠巴

已經懶理個分數交咗卷咩都改變唔到

係6分呀

Hi Dr P
多謝你教誨

點解？ 最多Q12 錯一題 Q8 失一分 因為考評局係有0 1 2分嘅答案

又要負皮人
又要問人野

如果跟你個答案 坐底有55分有level幾？

夠鐘溫其他科啦

開窗寫解決國家問題得唔得

把00後鬼識咩，見答案同自己唔同就負皮架啦

我都記得以前好受歡迎
個po名都講到名係答案交流，入到黎緊係睇答案，你唔想睇但唔代表其他人唔想睇答案

結果明知係答案post，入到黎又要話，我唔想睇啊！負皮 唔想睇你又入黎

字譯非意譯啊 清

想問下我傻子寫衝勳 奴才寫守舊得唔得？
同埋想知後面話暗喻係咪一定冇分了
唔該哂！！

佢都冇喻詞 唔會暗喻掛

是 算唔算？

想請教點解唔可以咁答？

你係咪講緊bold咗一句嗰題？

祝大家中文2

係呀

我諗應該唔係暗喻了
見巴打們嘅分析都係諷刺成分較大
不過唔緊要 一題啫 同埋都係考評局答案為準
一日未放榜都唔可以肯定你係錯

巴打

垃圾00後樓主都負皮
祝你地炒中文炒再仆街 2撚曬

唔該哂呀ching你巧巧人

各位DSE考生
唔好對答案
樓主話佢最高個年係83%
咁保守少少 當佢70%啱
而拎返個平均數 當你60%啱
得出嚟只會有一半嘅答案左右係同樓豬一樣
因為個個錯嘅野都唔同
結論就係 唔好亂對答案 專心溫綜合
否則盞自亂陣腳

你數學點得出黎架

岩呀其實
寫出黎都係分享下傾下計
努力讀好綜合更實際

岩岩訓咗一陣晏覺
如果有時間再分享下綜合d野

我信你啵
佢都onl9

之前開post都成日見巴打留名
你係咪識我架

唔係啦
純粹覺得你勁 靠你17年拎5*

多謝支持

唔識鵠巴真係好打極有限

樓豬答引用個題，我覺得係諷刺喎

我答傻子係不顧他人感受，奴才係只會抱怨不會嘗試改變，得唔得

過左去 對黎做咩鳩

自己疑神疑鬼 影響表現

如果閲讀卷MC錯嘅答案淨係打咗X
會唔會俾人當重複作答搞到冇分

樓主好波 好有心 雖然唔知啱唔啱 唔該曬

因為兩者冇關聯 君子求諸己同海鷗不靠別人生存佢冇同共點 而錯配對應該係0-1分
利申 估

求諸己咪靠自己囉咪害人啦

你就on9
呢番說話根本唔係針對任何人
都係費事佢哋對完擔心姐
你呢啲正宗盲粉，不了

君子待人以寬，律己以嚴，即係求諸己
隻歐要靠自己，咪即係要律己囉

咪撚對溫下份paper啦，唉屌你地

我意思係你堆60% 然後實際一半係點得出黎

各位連登巴打 有無卷一問題睇到？

香港01報導好似有埋問題

樓主全職做緊補習?

求綜合技巧

時間分配之類

另外想問整合拓展/見解論證 每個論點係咪2個分論就夠架啦

自己文句喎

第一篇 Q7答左傻子係強盜 聰明人係革命家
因為我覺得聰明人就好似革命家咁動口不動手 往往行事既係傻子呢啲強盜 最後有成果聰明人既革命家再出黎邀功

想問我答支那會唔會比分

你作文作邊題可以分享下嗎

我認革命者先係強盜佢地要出手又要負責任
而聽明人只係講白話 唔提出實質方式改善社會 獨善其身

勇氣可嘉

我諗一般做咗頭尾先 果度大約15mins
然後整合拓展我通常35~40分鐘做完
剩低20~25分鐘做見解論證

我每年都係去挑戰考評局多
今年作咗Q1. 寫咗愛情故
想試下寫愛情可唔可以有5**
Btw 爭啲變左gay故

邊句
我本身想寫
曾經有一份至真既愛情擺係我面前，但係我冇去珍惜， 到冇左既時候先至後悔莫及，塵世間最痛苦莫過於此。

真係愛情故？

你揀咗咩句子

呢個應該係正確喎

認真一問
假設mc淨 X左嘅答案 然後重新填正確答案但冇圈起
會直接0定？

Ching覺得上年咁多份卷點？

講獨派

我想問下投稿格式最後個署名係擺左定擺右？
考生事例同雞精書唔一樣

右？

恩師 好耐無見

應該右